\paragrafo{Relazionali}{Relazionali}
\capacita{Organizzazione logistica}{Organizzazione logistica}{Attraverso le mie esperienze lavorative e di tirocinio ho maturato una buona predisposizione al lavoro di squadra e all'organizzazione logistica.}
\capacita{Corso Ciessevi}{Corso Ciessevi}{Durante il periodo di servizio civile ho frequentato un corso ``Ciessevi'' sulla comunicazione interpersonale, la relazione d'aiuto e il lavoro di gruppo.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Organizzative}{Organizzative}
\capacita{Elezioni}{Elezioni}{Dal 1996 sono stato scrutatore nel Comune di Lissone durante le varie tornate elettorali e i referendum e dal 2004 la mia attivit\`a si \`e spostata prevalentemente al ruolo di segretario di seggio, fino alla cessazione del servizio nel 2008.}
\capacita{Servizio civile}{Servizio civile}{Durante il periodo di servizio civile ho organizzato le mansioni di lavoro, i turni e le licenze degli obiettori in servizio ed ho organizzato e condotto un corso di informatica di base rivolto ai minori. Ho partecipato come volontario alla gestione logistica, amministrativa e tecnica della {\em Sala Prove} del Comune di Lissone.}
\capacita{Rappresentante studenti}{Rappresentante studenti}{Durante il periodo universitario a Padova ho collaborato a diverse iniziative e attivit\`a studentesche. Nel 2000 sono stato eletto Rappresentante degli studenti nel Consiglio di Corso di Laurea in Astronomia.}
\capacita{Capoclasse}{Capoclasse}{Durante i primi due anni del Corso di Laurea in Fisioterapia ho assunto il ruolo di {\em capoclasse} del mio corso per migliorare la gestione e la comunicazione tra gli studenti e la coordinazione del corso.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Insegnamento}{Insegnamento}
\capacita{Insegnamento scientifico}{Insegnamento scientifico}{Dal 2004 impartisco insegnamenti, ripetizioni e recupero scolastico a ragazzi della scuola media superiore in materie scientifiche quali matematica, fisica, chimica e astronomia.}
\capacita{Divulgazione scienza}{Divulgazione scienza}{Sono interessato alle tematiche correlate all'insegnamento e alla divulgazione scientifica.}
\capacita{Metodo di insegnamento}{Metodo di insegnamento}{Ho sviluppato un mio metodo di insegnamento della matematica e della fisica focalizzato sull'analisi e la valutazione delle difficolt\`a nell'approccio alle materie scientifiche e sulle reali esigenze dello studente.}
\capacita{Docenza in fisioterapia}{Docenza in fisioterapia}{Con la collaborazione della fisioterapista Eleonora Tonussi ho sviluppato una serie di corsi di formazione e di aggiornamento per ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari su riabilitazione, postura, ausili, sicurezza e tutto ci\`o che concerne la cura della persona e la salvaguardia dell'operatore da un punto di vista riabilitativo e fisioterapico.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Artistiche}{Artistiche}
\capacita{Corso di solfeggio}{Corsi di musica}{Dal 1989 al 1992 ho seguito un corso di solfeggio e clarinetto nel ``{\em Corpo Bandistico S.~Cecilia 1858 Lissone}'' con la M\grado\ clarinettista Margherita Taliercio.}
\capacita{Strumenti musicali}{Strumenti musicali}{Dal 1994 suono il basso, la chitarra e la batteria in diversi complessi di musica leggera con un repertorio proprio e/o altrui.}
\capacita{Corsi su strumenti}{Corsi su strumenti}{Ho seguito corsi base per la chitarra, la batteria e il basso da autodidatta.}
\capacita{Composizione}{Composizione}{Mi diletto nella composizione di canzoni, musiche e testi.}
\capacita{Corso di canto}{Corsi di canto}{Da ottobre 2010 a giugno 2012 con l'insegnante Roberta Cocca e da ottobre 2012 a giugno 2013 con l'insegnante Susanna Dubaz ho seguito un corso di canto presso l'Associazione Culturale ``Sbaraglio'' di Vimercate.}
\capacita{Corso di teoria musicale}{Corso di teoria musicale}{Da ottobre 2010 a luglio 2011 ho seguito e un corso di teoria musicale con l'insegnante Fabio Longo presso l'Associazione Culturale ``Sbaraglio'' di Vimercate.}
\capacita{Corso di scrittura creativa}{Corso di scrittura creativa}{Ho seguito uno stage di scrittura creativa con il M\grado\ Giacinto Livia per la composizione del testo per brani musicali.}
\capacita{Origami}{Origami}{Sono appassionato di {\em origami}.}
\capacita{Tipografia}{Tipografia}{Sono appassionato di arte tipografica.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Sportive}{Sportive}
\capacita{Sport}{Sport}{Durante l'et\`a evolutiva ho frequentato lezioni di nuoto, giocato a calcio nella scuola calcio della {\em S.S.~Pro~Lissone Calcio} per quattro anni e successivamente frequentato lezioni di tennis per tre anni.}
\capacita{Pallavolo}{Pallavolo}{Ho giocato a pallavolo dal 1993 in squadre di categoria provinciale, partecipato a tornei estivi indoor e outdoor. Ho allenato squadre giovanili.}
\capacita{Fitness}{Fitness}{Saltuariamente frequento palestre di fitness. }
\capacita{Beach Volley}{Beach Volley}{Gioco a beach volley amatorialmente. Nel gennaio 2011 ho seguito uno stage di {\em beach volley} a Salvador de Bahia, Brasile, organizzato da Fabio Galli. Tra giugno e luglio 2011 ho seguito un corso di {\em beach volley} di 7 lezioni tenuto da Antonio Maccarelli presso lo Sporting Club Marconi a Segrate (\sc mi).}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Altre capacit\`a}{Altre capacit\`a}
\capacita{Perfect Pint}{Perfect Pint}{Ho conseguito il diploma di {\em Perfect Pint of Guinness} in data 22 marzo 2009 alla {\em Guinness Storehouse}\reg.}

