\docenza{Corso ASA Vedano II}{29 maggio 2013 per un totale di 2 ore.}{Abano {\sc scs} --  Consorzio PrivatAssistenza, Sala Consigliare del comune di Vedano al Lambro.}{Ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari.}{Mobilizzazione paziente allettato e salvaguardia salute dell'operatore.}

\docenza{Corso assistenti familiari Milano}{da giugno a ottobre 2012 per un totale di 12 ore.}{Studio Imagines, via Guerzoni, 15, Milano.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}

\docenza{Corso assistenti familiari Cinisello II}{ottobre 2012 per un totale di 12 ore.}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}

\docenza{Corso ASA Vedano I}{10 maggio 2012 per un totale di 2 ore.}{Abano {\sc scs} --  Consorzio PrivatAssistenza, Sala Consigliare del comune di Vedano al Lambro.}{Ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari.}{Posture.}

\docenza{Corso assistenti familiari II livello Cinisello}{da marzo a giugno 2012 per un totale di 10 ore.}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari II livello per assistenza a utenti con malattia di Alzheimer o {\sc sla}.}{Posture, ausili, mobilizzazioni, esercizi per il rachide. Corso effettuato in assistenza alla Ft. Eleonora Tonussi.}

\docenza{Corso assistenti familiari Cinisello}{da febbraio a marzo 2012 per un totale di 12 ore.}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza. Corso effettuato in assistenza alla Ft. Eleonora Tonussi.}

