\paragrafo{Sistemi operativi}{Sistemi operativi}
\informatica{Ubuntu}{Ubuntu}{Ottima conoscenza del {\sc so} Ubuntu\copi\ Ubuntu 14.04 LTS {\em Trusty Tahr}reg e precedenti, installazione su home computer, notebook e netbook, manutenzione, aggiornamento e utilizzo sia in ambiente desktop GNOME che con l'interfaccia utente Unity.}
\informatica{Microsoft Windows}{Micosoft Windows}{Ottima conoscenza del {\sc so} Windows\copi\ XP\reg\ e precedenti.}
\informatica{Microsoft}{Microsoft}{Buona conoscenza delle ultime release del {\sc so} Windows\copi.}
\informatica{Apple}{Apple}{Ottima conoscenza dell'OS X 10.8 Mountain Lion\reg\ per Mac Book Pro.}
\informatica{Linux Maemo}{Linux Maemo}{Buona conoscenza del {\sc so} Maemo 5\copi\ per Nokia N900.}
\informatica{Vari}{Vari}{Conoscenza di base degli ambienti {\sc dos}\copi, Unix/Linux e Macintosh\copi.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Software}{Software}
\informatica{Office}{Office}{Ottima conoscenza dei software Microsoft\reg\ della suite Office\reg\ quali Word\copi, Excel\copi, Power Point\copi\ e degli omologhi di OpenOffice.org e LibreOffice.}
\informatica{Browser}{Browser}{Ottima conoscenza degli internet browser quali Mozilla\copi\ Firefox\reg, anche su dispositivi portatili, Explorer\copi, Safari\copi, Netscape\copi.}
\informatica{Client e--mail}{Client e--mail}{Buona conoscenza dei client di posta Outlook\reg\ e Mozilla Thunderbird\reg.}
\informatica{FTP}{FTP}{Conoscenza di base dei software di protocollo di trasferimento file {\sc ftp}, in particolare FileZilla\copi.}
\informatica{LaTeX}{\LaTeXe}{Conoscenza professionale del software tipografico \LaTeXe.}
\informatica{Gimp}{Gimp}{Conoscenza di base di rielaborazione immagini e software Gimp\copi.}
%\informatica{Epi Info}{Epi Info}{Conoscenza di base del software statistico Epi Info\copi\ 3.5.1.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Programmazione}{Programmazione}
\informatica{HTML e CSS}{HTML e CSS}{Buona conoscenza dell'{\sc html} e {\sc css}.}
\informatica{Joomla!}{Joomla!}{Buona conoscenza in installazione e regolazione del CMS Joomla!\reg\ per la creazione di pagine Web dinamiche.}
%\informatica{}{}{Conoscenza di base dei linguaggi BASIC, Pascal e Fortran per la programmazione di algoritmi matematici.}
%\informatica{}{}{Conoscenza di base dei software per elaborazione di immagini astronomiche {\sc iraf} e SuperMongo.}
%\informatica{}{}{Conoscenza di base di alcuni programmi di formattazione di pagine Web quali Macromedia\reg, Dreamweaver MX\copi\ e Flash\copi, Mozilla Composer\copi.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Musica}{Musica}
\informatica{Logic Pro}{Logic Pro}{Buona conoscenza del software Logic Pro per la gestione delle tracce musicali.}
\informatica{Ardour}{Ardour}{Conoscenza di base del software Ardour per la gestione delle tracce musicali.}
\informatica{Hydrogen}{Hydrogen}{Conoscenza di base del software Hydrogen per la produzione di basi di batteria.}
\informatica{Ubuntu Studio}{Ubuntu Studio}{Conoscenza di base del sistema operativo Ubuntu Studio.}
\informatica{Lylipond}{Lylipond}{Buona conoscenza del software LyliPond per la produzione di spartiti musicali, tablature e file {\sc midi}, con utlizzo di Frescobaldi come editor principale.}
\informatica{Midi}{Midi}{Conoscenza di base di software vari per la produzione di file {\sc midi} e la modifica di file audio, soprattutto in ambiente Linux.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Attivit\`a informatiche}{Attivit\`a informatiche}
\informatica{WWW}{WWW}{Ottima conoscenza del World Wide Web, di Internet, e delle tematiche ad esso correlate.}
\informatica{Sito Lissonevolleyteam.it}{Sito lissonevolleyteam.it}{Ho creato il sito internet \url{www.lissonevolleyteam.it} della Societ\`a Sportiva Dilettantistica {\em Lissone Volley Team} e l'ho aggiornato in qualit\`a di Web Master dei contenuti.}
\informatica{Manifesti LVT}{Manifesti e documenti}{Ho collaborato con la {\sc ssd} {\em Lissone Volley Team} per l'elaborazione di manifesti e documenti ufficiali.}
\informatica{Layout testi}{Layout testi}{Sistemo graficamente e tipograficamente il layout di testi, curriculum vitae, tesi di laurea e spartiti musicali.}
\informatica{Sito saponaria.biz}{Sito saponaria.biz}{Ho creato e gestito in collaborazione con Lorenzo Barbieri il sito internet {\tt saponaria.biz} e il ``5 songs blog'' nel 2013, non pi\`u attualmente on-line.}
\informatica{Archeologia informatica}{Archeologia informatica}{Rilevo e riuso vecchi PC sui quali installo versioni di Linux adeguate all'hardware.}

