\musica{Gruppi vari}{dal 1995 al 1999.}{Gruppi vari.}{Batteria.}{Collaborazioni con diversi gruppi di cover band per feste o avvenimenti.}
\musica{Happy Brothel}{dal 1996 al 1997.}{Happy Brothel.}{Batteria.}{Cover band.}
\musica{Abbiokko}{dal 1997 al 1999.}{Abbiokko.}{Batteria.}{Punk-rock grezzissimo. Registrato un demo con 11 tracce ``{\em Affilo coltelli}'', una traccia composta.}
\musica{Noisome}{dal 1998 al 1999.}{Noisome.}{Batteria.}{Noise.}
\musica{Frances Bean}{da gennaio a giugno 1999.}{Frances Bean.}{Basso.}{Cover band.}
\musica{Silvestri Tribute Band}{2005.}{Silvestri Tribute Band.}{Basso.}{Tribute Band di Daniele Silvestri.}
\musica{Minima di picche}{da aprile a settembre 2005.}{Minima di picche.}{Batteria.}{Cover band.}
\musica{The Routines}{inizio 2006.}{The Routines.}{Batteria.}{Progetto punk-rock  degli ex Abbiokko ma di breve durata.}
\musica{emily play}{da ottobre 2004 a ottobre 2007.}{emily play.}{Basso.}{Pezzi propri. Registrato un demo con 5 tracce. Collaborazione ai testi, alle melodie cantate e alla costruzione delle tracce.}
\musica{Abbiokko II}{da maggio a giugno 2010.}{Abbiokko.}{Batteria.}{Il ritorno della Itala Pilsen Punk Rock Band durato solo 3 prove.}
\musica{endoprhin rush}{da gennaio 2010 a al 29 giugno 2013.}{endorphin rush.}{Basso, chitarra, basi di batteria, voce, effetti e rumori.}{In coppia con Matteo Luceri, ex Noisome e emily play. Pezzi propri. Pubblicato un album di 13 tracce dal titolo ``{\em Prima di addormentarsi}'' con il fonico Claudio Giuntini.}
\musica{Elias Waters}{dal 29 giugno 2013 a oggi.}{Elias Waters.}{Basso, chitarra, basi di batteria, voce, effetti e rumori.}{Progetto solista.}

