\paragrafo{Giocatore -- Tornei e campionati ufficiali}{Giocatore -- Tornei e campionati ufficiali}
\pallatit{Lissone Volley Team I}{Lissone Volley Team.}{Centrale -- numeri vari.}
\palla{1993-1995}{Stagioni 1993--1995}{Allenatori vari, Tesserato LVT. Terza Divisione {\sc fipav} e {\sc pgs} Milano.}\\

\pallatit{Lissone Volley Team II}{Lissone Volley Team.}{Schiacciatore -- numero 1.}
\palla{1995-1996}{Stagione 1995--1996}{All. Marco Dovina e Luca Ponti, Under 18, campionati di categoria {\sc fipav} e {\sc pgs}.}
\palla{1996-1998}{\stella{} Stagioni 1996--1998}{All. Massimo Mariani, Terza Divisione {\sc fipav} {\em vittoria campionato}.}
\palla{1998-1999}{Stagione 1998--1999}{All. Gabriele Monguzzi, Seconda Divisione {\sc fipav}.}\\

\pallatit{Pausa studi universitari}{Periodo 1999--2005}{Pausa studi e servizio civile.}\\

\pallatit{Lissone Volley Team III}{Lissone Volley Team.}{Schiacciatore e centrale -- numero 69.}
\palla{2005-2006}{Stagione 2005--2006}{All. Diego Oggioni, Prima Divisione {\sc fipav}.}
\palla{2006-2007}{Stagione 2006--2007}{All. Diego Oggioni, Seconda Divisione {\sc fipav}, Volley Cup Seconde Divisioni {\em secondo posto}.}\\

\pallatit{Volley Villasanta}{Volley Villasanta A.D..}{Schiacciatore -- numero 10.}
\palla{2007-2008}{\stella{} Stagione 2007--2008}{All. Davide ``Dide'' Cazzaniga, Tesserato LVT in prestito al VV. Seconda Divisione {\sc fipav} {\em vittoria campionato} e {\em promozione in Prima Divisione}, Volley Cup Prime Divisioni, Shark's Cup {\em primo posto} e premio come {\em miglior giocatore} del torneo.}
\palla{2008-2009}{Stagione 2008--2009}{All. Simone Comi, Tesserato VV. Prima Divisione {\sc fipav} {\em quarto posto}, Volley Cup Prime Divisioni, Shark's Cup Prime Divisioni {\em primo posto}, Centro Sportivo Desiano ``{\em Torneo del Cinquantenario}'' {\em primo posto}.}
\palla{2009-2010}{\stella{} Stagione 2009--2010}{All. Simone Comi, Prima Divisione {\sc fipav} {\em primo posto} e {\em promozione in Serie D}, Volley Cup Prime Divisioni {\em campioni provinciali} e {\em campioni regionali}.}
\palla{2010-2011}{Stagione 2010--2011}{All. Franco Neri, Prima Divisione {\sc fipav} nel neo comitato di Monza e Brianza, {\em sesto posto finale}.}\\[1em]

\pallatit{Pallavolo Concorezzo}{A.S.D. Pallavolo Concorezzo.}{Schiacciatore -- numero 1.}
\palla{2011-2012}{Stagione 2011--2012}{All. Cesare Brambilla, Prima Divisione {\sc fipav} {\em quarto posto}, Volley Cup Prime Divisioni.}
\palla{2012-2013}{\textsf{C} Stagione 2012--2013}{All. Matteo Brambilla, {\em capitano}, Prima Divisione {\sc fipav} {\em sesto posto}.}
\palla{2013-2014}{\textsf{C} \stella{} Stagione 2013--2014}{All. Simone Comi, {\em capitano}, Prima Divisione {\sc fipav} {\em primo posto} e {\em promozione in Serie D} con un attivo di 18/0, finale provinciale {\em secondo posto}, Shark's Cup {\em primo posto}.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Giocatore -- Tornei amatoriali}{Giocatore -- Tornei amatoriali}
\palla{Estate 1994}{Estate 1994}{``24 ore'' di Lissone ({\sc mb}).}
\palla{Estate 1995}{Estate 1995}{``24 ore'' di Lissone.}
\palla{Estate 1996}{Estate 1996}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck (Austria), Torneo al Caneva World di Lazise~({\sc vr}).}
\palla{Estate 1997}{Estate 1997}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck.}
\palla{Estate 1998}{Estate 1998}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck.}
\palla{Estate 2000}{Estate 2000}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck.}\\

\palla{Estate 2006}{Estate 2006}{``24 ore'' di Lissone, Torneo 3$\times$3 Misto Beach Volley Villasanta ({\sc mb}).}
\palla{Estate 2007}{\stella{} Estate 2007}{Torneo 4$\times$4 Misto Beach Vigili del Fuoco Lissone, {\em primo posto}.}
\palla{Estate 2008}{Estate 2008}{``24 ore'' di Lissone, Torneo 3$\times$3 Maschile Barzan\`o ({\sc lc}), Torneo 3$\times$3 Misto Beach Volley Villasanta.}
\palla{Estate 2009}{\stella{} Estate 2009}{``Volley For Africa'' Besana B.za ({\sc mb}) {\em primo posto}, ``24 ore'' di Lissone, Sulbeach 3$\times$3 maschile Sulbiate ({\sc mb}).}
\palla{Estate 2010}{Estate 2010}{ITCG/DKV-toernooi Groningen (Paesi Bassi) {\em terzo posto}, ``24 ore'' di Lissone, Sulbeach 3$\times$3 misto, Sulbeach 2$\times$2 maschile {\em terzo posto} in coppia con Simone Comi.}
\palla{Estate 2011}{Estate 2011}{Sulbeach 3$\times$3 misto, Sulbeach 2$\times$2 maschile {\em secondo posto} in coppia con Simone Comi.}
\palla{Inverno 2011}{Inverno 2011}{Torneo Marconi misto di beach volley in coppia con Speedy.}
\palla{Primavera 2013}{\stella{} Primavera 2013}{Torneo {\em Spring Volley} di Omate, {\em primo posto}.}
\palla{Primavera 2014}{Primavera 2014}{Torneo {\em Spring Volley} di Omate, {\em secondo posto}.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Giocatore -- Stage e corsi}{Giocatore -- Stage e corsi}
\palla{Stage di beach volley}{Dal 18 al 25 gennaio 2011}{Stage di {\em beach volley} a Salvador de Bahia, Brasile, organizzato da Fabio Galli.}
\palla{Corso di beach volley}{Tra giugno e luglio 2011}{Corso di {\em beach volley} di 7 lezioni tenuto da Antonio Maccarelli presso lo Sporting Club Marconi a Segrate (\sc mi).}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Allenatore}{Allenatore}
\pallatit{Lissone Volley Team}{Lissone Volley Team.}{Primo allenatore}
\palla{Stagione 2005--2006}{Stagione 2005--2006}{Minivolley.}
\palla{Fine stagione 2005--2006}{Fine stagione 2005--2006}{Under 16 femminile.}

