\paragrafo{Primo anno -- Tirocinio}{Primo anno}
\tirocinio{Salvini -- neurologico}{da maggio a settembre 2007 per un totale di 355 ore.}{U.O. Riabilitazione Neurologica Sub-Intensiva Coma,\\ A. O. ``{\em Guido Salvini}'', viale Forlanini, 121, Garbagnate M.se ({\sc mi}).}{patologie neurologiche acquisite e post comatose in pazienti ricoverati in degenza.}{tirocinio osservativo, recupero della postura eretta e della autonomia del paziente seguito dai tutor.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Secondo anno -- Tirocinio}{Secondo anno}
\tirocinio{Niguarda -- reparti}{da novembre a dicembre 2007 per un totale di 120 ore.}{Medicina Riabilitativa e Neuroriabilitazione,\\ A. O. Ospedale Niguarda C\`a Granda,  Piazza Ospedale Maggiore, 3, Milano.}{pazienti allettati in degenza nei vari reparti dell'Ospedale.}{recupero motorio nei pazienti allettati, ginnastica respiratoria in pazienti pre e post intervento chirurgico.}

\tirocinio{Niguarda -- Unit\`a Spinale}{febbraio 2008 per un totale di 116 ore.}{Unit\`a Spinale Unipolare,\\ A. O. Ospedale Niguarda C\`a Granda,  Piazza Ospedale Maggiore, 3, Milano.}{patologie midollari.}{fisioterapia e terapie fisiche in palestra ai pazienti ricoverati in {\sc usu}.}

\tirocinio{Fatebenefratelli -- degenza}{da giugno a settembre 2008 per un totale di 396 ore.}{Struttura Complessa di Medicina Riabilitativa,\\ A. O. Fatebenefratelli e Oftalmico, Corso di Porta Nuova, 23, Milano.}{patologie ortopediche da trauma o per atroprotesi in pazienti ricoverati in degenza.}{assistenza al tutor di tirocinio nell'attuazione del Programma Riabilitativo.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Terzo anno -- Tirocinio}{Terzo anno}
\tirocinio{Maugeri -- degenza}{ottobre 2008 e febbraio 2009 per un totale di 288 ore.}{Istituto Scientifico di Riabilitazione,\\ Fondazione ``{\em Salvatore Maugeri}'', Via Bernasconi, 16, Lissone ({\sc mb}).}
{patologie varie in pazienti ricoverati in degenza.}{assistenza al tutor di tirocinio nell'attuazione del Programma Riabilitativo.}

\tirocinio{San Gerardo -- degenza}{da maggio ad agosto 2009 per un totale di 368 ore.}{Unit\`a Operativa Medicina Fisica e Riabilitazione,\\ Nuovo Ospedale San Gerardo, A. O. San Gerardo, via Pergolesi, 33, Monza.}{patologie varie in pazienti ricoverati in degenza.}{attuazione del Programma Riabilitativo, assistenza al protocollo multicentrico {\sc cimt}.}

