\paragrafo{Primo anno -- Corsi opzionali}{Primo anno}
\corsiopz{Analisi del cammino}{Analisi del cammino.}{Ft. Gianluca Bazzan.}{corso elettivo: analisi delle fasi del cammino sano e patologico.}

\corsiopz{Tecniche ispettive manuali avanzate}{Tecniche ispettive manuali avanzate.}{Ft. Gianluca Bazzan.}{corso elettivo: tecniche ispettive e anatomia palpatoria dei muscoli e delle articolazioni del volto.}

\corsiopz{Bilancio posturale globale attraverso l'utilizzo dei test}{Bilancio posturale globale attraverso l'utilizzo dei test.}{Ft. Carlo Lanzarini.}{corso elettivo: valutazione della postura attraverso l'uso di test specifici.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Secondo anno -- Corsi opzionali}{Secondo anno}
\corsiopz{Valutazione funzionale in riabilitazione ortopedica}{Valutazione funzionale in riabilitazione ortopedica.}{Ft. Paolo Valli.}{corso elettivo: esame e valutazione di articolazioni e muscolatura.}

\corsiopz{Massofisioterapia}{Massofisioterapia.}{Ft. Lorenzo Colaiocco, Ft. Davide Nappo.}{corso elettivo: tecniche di massaggio manuali.}

\corsiopz{Il paziente emiplegico in fase acuta: postura al letto e primi spostamenti}{Il paziente emiplegico in fase acuta: postura al letto e primi spostamenti.}{Ft. Gianluca Bazzan.}{corso elettivo: cura del paziente emiplegico.}

\corsiopz{Tecniche di riabilitazione respiratoria}{Tecniche di riabilitazione respiratoria.}{Ft. Giacomo Morlini.}{corso elettivo: introduzione alle tecniche di riabilitazione respiratoria.}

\corsiopz{Concetti di neurodinamicit\`a}{Concetti di neurodinamicit\`a.}{Ft. Carlo Lanzarini.}{corso elettivo: introduzione ai concetti di neurodinamicit\`a.}

\corsiopz{Tecniche inibizione miofasciale}{Tecniche inibizione miofasciale.}{Ft. Gianluca Bazzan.}{corso altro: tecniche di inibizione miofasciale, trattamento dei {\em trigger point}.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Terzo anno -- Corsi opzionali}{Terzo anno}
\corsiopz{Approccio riabilitativo al paziente emiplegico adulto: concetto Bobath}{Approccio riabilitativo al paziente emiplegico adulto: concetto {\em Bobath}.}{Ft. Alba Magri.}{corso elettivo: introduzione teorica e pratica del concetto {\em Bobath}.}

\corsiopz{Riabilitazione paziente paraplegico}{Riabilitazione paziente paraplegico.}{Ft. Andrea Bertacco, Ft. Micaela Bianco, Ft. Annamaria Castelli, Ft. Ettorina Mariani, Ft. Armanda Negroni.}{corso elettivo: approccio teorico e pratico al paziente mieloleso.}

\corsiopz{Terapia del linfedema}{Terapia del linfedema.}{Ft. Rinaldo Caldirola.}{corso altro: introduzione alle tecniche di trattamento del linfedema, linfodrenaggio manuale e bendaggio drenante.}

\corsiopz{Introduzione alla metodica dei pompages}{Introduzione alla metodica dei {\em pompages}.}{Ft. Paolo Valli.}{corso altro: corso pratico sulla terapia manuale dei {\em pompages}.}

\corsiopz{Medicina Ortopedica secondo Cyriax}{Medicina Ortopedica secondo {\em Cyriax}.}{Ft. Gianpiero Capra.}{corso altro: introduzione alla Medicina Ortopedica secondo {\em Cyriax}.}

