\paragrafo{Scuola dell'obbligo}{Scuola dell'obbligo}
\scuola{Scuola elementare}{Dal 1984 al 1989.}{Scuola Elementare ``{\em Torquato Tasso}'' di Lissone.}

\scuola{Scuola media inferiore}{Dal 1989 al 1992.}{Scuola Media Inferiore ``{\em Eugenia Far\`e}'' di Lissone.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Scuola superiore}{Scuola superiore}
\scuola{Scuola media superiore Lissone}{Dal 1992 al 1996.}{Scuola Media Superiore ``{\em Federigo Enriques}'' di Lissone.}

\scuola{Scuola media superiore Monza}{Dal 1996 al 1999.}{Scuola Media Superiore ``{\em Paolo Frisi}'' di Monza.}

\diploma{Diploma di maturit\`a scientifica}{1999.}{Liceo Scientifico Statale ``{\em Paolo Frisi}'' di Monza.}{diploma di maturit\`a scientifica.}

\vspace{1.5em}
\paragrafo{Universit\`a}{Universit\`a}
\universitaPD{Universit\`a degli Studi di Padova}{da ottobre 1999 ad agosto 2004.}{Universit\`a degli Studi di Padova,\\ Facolt\`a di Scienze {\sc mm. ff. nn.}, Dipartimento di Astronomia,\\ {\bf Corso di Laurea in Astronomia} Vecchio Ordinamento.}{Astronomia, Astrofisica, Analisi Matematica, Fisica e Informatica.}{ho frequentato tutti i corsi dei quattro anni del Vecchio Ordinamento del Corso di Laurea in Astronomia e superato con profitto gli esami del primo biennio.}

\universitaMIB{Universit\`a degli Studi di Milano -- Bicocca}{da ottobre 2006 a novembre 2009.}{Universit\`a degli Studi di Milano -- Bicocca,\\ Facolt\`a di Medicina,\\ {\bf Corso di Laurea in Fisioterapia},\\ {\small abilitante alla professione di Fisioterapista}.}{Anatomia, patologia e riabilitazione neurologica e ortopedica.}{Dottore in Fisioterapia, conseguita l'11 novembre 2009.}{Centodieci centodecimi 110$^{/110}$.}{Screening su soggetti in et\`a evolutiva: studio preliminare.}

