\initab
\hline
\due{Relazionali}{Attraverso le mie esperienze lavorative e di tirocinio ho maturato una buona predisposizione al lavoro di squadra e all'organizzazione logistica.}\\
\duevuo{Durante il periodo di servizio civile ho frequentato un corso ``Ciessevi'' sulla comunicazione interpersonale, la relazione d'aiuto e il lavoro di gruppo.}\\
\hline
\hline
\due{Organizzative}{Dal 1996 sono stato scrutatore nel Comune di Lissone durante le varie tornate elettorali e i referendum e dal 2004 la mia attivit\`a si \`e spostata prevalentemente al ruolo di segretario di seggio, fino alla cessazione del servizio nel 2008.}\\
\duevuo{Durante il periodo di servizio civile ho organizzato le mansioni di lavoro, i turni e le licenze degli obiettori in servizio ed ho organizzato e condotto un corso di informatica di base rivolto ai minori. Ho partecipato come volontario alla gestione logistica, amministrativa e tecnica della {\em Sala Prove} del Comune di Lissone.}\\
\duevuo{Durante il periodo universitario a Padova ho collaborato a diverse iniziative e attivit\`a studentesche. Nel 2000 sono stato eletto Rappresentante degli studenti nel Consiglio di Corso di Laurea in Astronomia.}\\
\duevuo{Durante i primi due anni del Corso di Laurea in Fisioterapia ho assunto il ruolo di {\em capoclasse} del mio corso per migliorare la gestione e la comunicazione tra gli studenti e la coordinazione del corso.}\\
\hline
\hline
\due{Insegnamento}{Dal 2004 impartisco insegnamenti, ripetizioni e recupero scolastico a ragazzi della scuola media superiore in materie scientifiche quali matematica, fisica, chimica e astronomia.}\\
\duevuo{Sono interessato alle tematiche correlate all'insegnamento e alla divulgazione scientifica.}\\
\duevuo{Ho sviluppato un mio metodo di insegnamento della matematica e della fisica focalizzato sull'analisi e la valutazione delle difficolt\`a nell'approccio alle materie scientifiche e sulle reali esigenze dello studente.}\\
\duevuo{Con la collaborazione della fisioterapista Eleonora Tonussi ho sviluppato una serie di corsi di formazione e di aggiornamento per ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari su riabilitazione, postura, ausili, sicurezza e tutto ci\`o che concerne la cura della persona e la salvaguardia dell'operatore da un punto di vista riabilitativo e fisioterapico.}\\
\hline
\hline
\due{Artistiche}{Dal 1989 al 1992 ho seguito un corso di solfeggio e clarinetto nel ``{\em Corpo Bandistico S.~Cecilia 1858 Lissone}''.}\\
\duevuo{Dal 1994 suono il basso, la chitarra e la batteria in diversi complessi di musica leggera con un repertorio proprio e/o altrui.}\\
\duevuo{Ho seguito corsi base per la chitarra, la batteria e il basso da autodidatta.}\\
\duevuo{Mi diletto nella composizione di canzoni, musiche e testi.}\\
\duevuo{Da ottobre 2010 seguo un corso di canto con l'insegnante Roberta Cocca presso l'Associazione Culturale ``Sbaraglio'' di Vimercate.}\\
\duevuo{Da ottobre 2010 a luglio 2011 ho seguito e un corso di teoria musicale con l'insegnante Fabio Longo presso l'Associazione Culturale ``Sbaraglio'' di Vimercate.}\\
\duevuo{Ho seguito uno stage di scrittura creativa con il M\grado\ Giacinto Livia per la composizione del testo per brani musicali.}\\
\duevuo{Sono appassionato di {\em origami}.}\\
\duevuo{Sono appassionato di arte tipografica.}\\
\hline
\hline
\due{Sportive}{Durante l'et\`a evolutiva ho frequentato lezioni di nuoto, giocato a calcio nella {\em S.S.~Pro~Lissone Calcio} per quattro anni e frequentato lezioni di tennis per~tre~anni. }\\
\duevuo{Gioco a pallavolo dal 1993 in squadre di categoria provinciale, partecipo a tornei estivi, gioco a {\em beach volley} regolarmente durante l'estate e saltuariamente nelle altre stagioni e ho allenato squadre giovanili.}\\
\duevuo{Saltuariamente frequento palestre di fitness. }\\
\duevuo{Nel gennaio 2011 ho seguito uno stage di {\em beach volley} a Salvador de Bahia, Brasile, organizzato da Fabio Galli.}\\
\duevuo{Tra giugno e luglio 2011 ho seguito un corso di {\em beach volley} di 7 lezioni tenuto da Antonio Maccarelli presso lo Sporting Club Marconi a Segrate (\sc mi).}\\
\duevuo{Attualmente sono un giocatore della Societ\`a Sportiva A.S.D. Pallavolo Concorezzo per la stagione 2013--2014.}\\
\hline
\hline
\due{Altre capacit\`a}{Ho conseguito il diploma di {\em Perfect Pint of Guinness} in data 22 marzo 2009 alla {\em Guinness Storehouse}\reg.}\\
\hline
\end{tabularx}
