\initab
\hline
\lavorofisio{da dicembre 2009 a oggi.}{Libero professionista.}{attivit\`a libero professionale come fisioterapista.}{pazienti privati.}{Libero professionista}
\hline
\hline
\lavorofisio{da dicembre 2009 a oggi.}{Abano {\sc scs} --  Consorzio PrivatAssistenza, via Ramazzotti, 22/24, Monza.}{fisioterapista in regime libero professionale per {\sc adi}.}{varie patologie che necessitano di assistenza domiciliare tramite ASL o privatamente.}{Abano S.C.S. PrivatAssistenza - ADI}
\hline
\hline
\lavorofisio{dall'11 novembre 2013 a oggi.}{{\sc Kcs} --  Caregiver, Cooperativa Sociale, via Manzoni, 7, Bergamo, presso la {\sc r.s.a.} ``Il Parco'', viale Garibaldi, 37, Carate Brianza ({\sc mb}).}{fisioterapista in sostituzione malattia per {\sc r.s.a.}; fisioterapia e ginnastica di gruppo ai pazienti ricoverati nella struttura.}{anziani.}{Kcs - Il Parco}
\hline
\hline
\lavorofisio{dal 9 luglio 2012 al 14 febbraio 2013.}{ital enferm sas, via Papa Giovanni XXIII, 16, 20047, Brugherio ({\sc mi}), presso il Centro Diurno Integrato ``Stefania Invernizzi'', via Mantova, 8, Muggi\`o~({\sc mb)}.}{fisioterapista in regime libero professionale per il {\sc c.d.i.}; fisioterapia e ginnastica di gruppo agli ospiti della struttura.}{anziani.}{CDI Stefania Invernizzi}
\hline
\hline
\lavorofisio{dal 22 maggio al 20 giugno 2012 e dal 6 al 24 agosto.}{ital enferm sas, via Papa Giovanni XXIII, 16, 20047, Brugherio ({\sc mi}), presso il Centro Diurno Integrato ``Vodia Cremoncini'', via Saponaro, 23, Milano.}{sostituzione per aspettativa; fisioterapista in regime libero professionale per il {\sc c.d.i.}; fisioterapia e ginnastica di gruppo agli ospiti della struttura.}{anziani.}{CDI Vodia Cremoncini}
\hline
\hline
\lavorofisio{dal 17 marzo 2009 al 31 dicembre 2011.}{Fondazione Ricovero Martinelli {\sc onlus}, via Laura Vicu\~na, 2, Cinisello Balsamo~({\sc mi}).}{fisioterapista in regime libero professionale per {\sc r.s.a.} e {\sc adi}; fisioterapia e ginnastica di gruppo ai pazienti ricoverati nella struttura e assistenza domiciliare sul territorio.}{anziani.}{RSA Martinelli - ADI}
\hline
\end{tabularx}
