\initab
\hline
\lavoro{saltuariamente da settembre 2005 a ottobre 2006.}{Manpower filiale di Arcore Fermi, Via Fermi, 4, Arcore~({\sc mb}).}{operaio semplice e collaboratore.}{lavoro occasionale presso aziende della zona di Arcore e Cologno Monzese come operaio.}{Manpower, operaio semplice e collaboratore}
\hline
\hline
\lavoro{dal 27 settembre 2004 al 5 giugno 2005.}{Comune di Lissone, settore Famiglia e Politiche Sociali, via Gramsci, 21, Lissone~({\sc mb}).}{obiettore di coscienza.}{recupero linguistico a minori stranieri, recupero scolastico a minori italiani e stranieri, gestione della Sala Prove musicale comunale, trasporti, accompagnamento, gestione turni e mansioni obiettori.}{Comune di Lissone, obiettore di coscienza}
\hline
\hline
\lavoro{dal 17 agosto al 17 settembre 2004.}{Biblioteca del Dipartimento di Astronomia presso l'Osservatorio Astrofisico di Asiago dell'Universit\`a degli Studi di Padova, via dell'Osservatorio, 8, Asiago~({\sc vi}).}{bibliotecario con i fondi {\sc cab} dell'Universit\`a di Padova nel programma ``{\em 150~ore}''.}{classificazione di libri e riviste di astronomia e fisica.}{Università degli studi di Padova, bibliotecario}
\hline
\hline
\lavoro{saltuariamente nel periodo 2003/2004.}{punto di ristorazione della struttura ``Memo Geremia'' della societ\`a sportiva ``Petrarca Rugby Padova'' alle dipendenze della famiglia Cogo, via Gozzano, 64, Padova.}{cameriere.}{servizio ai tavoli e caposala.}{Ristorante, cameriere}
\hline
\hline
\lavoro{saltuariamente nel periodo 2003/2004.}{{\sc tps}, via Settevalli, 133c, Perugia.}{collaboratore occasionale.}{rilevazioni statistiche sulla viabilit\`a in territorio di Padova e Castelfranco Veneto~({\sc tv}) attraverso conteggi statistici e interviste.}{TPS, collaboratore occasionale}
\hline
\hline
\lavoro{da agosto 2001 ad aprile 2002.}{``Serenissima Ristorazione'' presso il servizio mensa dell'Ospedale Universitario di Padova, via Giustiniani, 2, Padova.}{operaio di 7\grado\ livello.}{consegna pasti ai reparti e addetto alle pulizie.}{Serenissima Ristorazione, consegna pasti e addetto alle pulizie}
\hline
\hline
\lavoro{da maggio 2000 a maggio 2001.}{``Media Libri''.}{venditore al bancone.}{vendita libri al dettaglio in stazione dei treni di Padova.}{Media Libri, venditore al bancone}
\hline
\hline
\lavoro{da ottobre a dicembre 1999.}{ditta {\sc ceir}, via Marconi, 3/b, Caselle di Selvazzano ({\sc pd}) tramite la cooperativa ``Italcoop'' di Padova.}{operaio semplice.}{produzione di controsoffitti.}{CEIR, operaio semplice}
\hline
\end{tabularx}
