\initabtit{Primo anno}\\
\hline
\tirocinio{da maggio a settembre 2007 per un totale di 355 ore.}{U.O. Riabilitazione Neurologica Sub-Intensiva Coma,\\ &  \cellcolor[gray]{.93} A. O. ``{\em Guido Salvini}'', viale Forlanini, 121, Garbagnate M.se ({\sc mi}).}{patologie neurologiche acquisite e post comatose in pazienti ricoverati in degenza.}{tirocinio osservativo, recupero della postura eretta e della autonomia del paziente seguito dai tutor.}
\hline
\end{tabularx}

\vspace{5pt}
\initabtit{Secondo anno}\\
\hline
\tirocinio{da novembre a dicembre 2007 per un totale di 120 ore.}{Medicina Riabilitativa e Neuroriabilitazione,\\ &  \cellcolor[gray]{.93} A. O. Ospedale Niguarda C\`a Granda,  Piazza Ospedale Maggiore, 3, Milano.}{pazienti allettati in degenza nei vari reparti dell'Ospedale.}{recupero motorio nei pazienti allettati, ginnastica respiratoria in pazienti pre e post intervento chirurgico.}
\hline
\hline
\tirocinio{febbraio 2008 per un totale di 116 ore.}{Unit\`a Spinale Unipolare,\\ &  \cellcolor[gray]{.93} A. O. Ospedale Niguarda C\`a Granda,  Piazza Ospedale Maggiore, 3, Milano.}{patologie midollari.}{fisioterapia e terapie fisiche in palestra ai pazienti ricoverati in {\sc usu}.}
\hline
\hline
\tirocinio{da giugno a settembre 2008 per un totale di 396 ore.}{Struttura Complessa di Medicina Riabilitativa,\\ &  \cellcolor[gray]{.93} A. O. Fatebenefratelli e Oftalmico, Corso di Porta Nuova, 23, Milano.}{patologie ortopediche da trauma o per atroprotesi in pazienti ricoverati in degenza.}{assistenza al tutor di tirocinio nell'attuazione del Programma Riabilitativo.}
\hline
\end{tabularx}

\vspace{5pt}
\initabtit{Terzo anno}\\
\hline
\tirocinio{ottobre 2008 e febbraio 2009 per un totale di 288 ore.}{Istituto Scientifico di Riabilitazione,\\ &  \cellcolor[gray]{.93} Fondazione ``{\em Salvatore Maugeri}'', Via Bernasconi, 16, Lissone ({\sc mb}).}
{patologie varie in pazienti ricoverati in degenza.}{assistenza al tutor di tirocinio nell'attuazione del Programma Riabilitativo.}
\hline
\hline
\tirocinio{da maggio ad agosto 2009 per un totale di 368 ore.}{Unit\`a Operativa Medicina Fisica e Riabilitazione,\\ &  \cellcolor[gray]{.93} Nuovo Ospedale San Gerardo, A. O. San Gerardo, via Pergolesi, 33, Monza.}{patologie varie in pazienti ricoverati in degenza.}{attuazione del Programma Riabilitativo, assistenza al protocollo multicentrico {\sc cimt}.}
\hline
\end{tabularx}
