\documentclass{article}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{geometry}
\RequirePackage[nomessages]{fp}
% Dimensioni derivate
\newcommand{\dimensioni}{%
% Dimensioni pagina
\FPeval{PageHeightiii}{\PageHeight/3}
\FPeval{PageHeightii}{\PageHeight-\PageHeight/3}
\FPeval{PageWidthiii}{\PageWidth/3}
\FPeval{PageWidthii}{\PageWidth-\PageWidth/3}
\FPeval{PageWidthAP}{round(\PageWidth:2)}
\FPeval{PageHeightAP}{round(\PageHeight:2)}
% Rientro Lettrine
\FPeval{Lettrine}{1/3}
% Indent
\FPeval{ParIndent}{\BaseLineSkip}
\FPeval{ParIndentAP}{round(\ParIndent:2)}
% Margini posizioni relative al bordo vicino
\FPeval{LeftMargin}{round(\xLeftMargin:2)}
\FPeval{RightMargin}{round(\PageWidth-\xRightMargin:2)}
\FPeval{BottomMargin}{round(\yBottomMargin:2)}
\FPeval{TopMargin}{round(\PageHeight-\yTopMargin:2)}
% Altezza e larghezza del testo
\FPeval{xyTextWidth}{\PageWidth-\LeftMargin-\RightMargin}
\FPeval{xyTextHeight}{\PageHeight-\BottomMargin-\TopMargin}
\FPeval{TextWidth}{round(\xyTextWidth:2)}
\FPeval{TextHeight}{round(\xyTextHeight:2)}
\FPeval{TextHeightiii}{\TextHeight/3}
\FPeval{TextHeightii}{\TextHeight-\TextHeight/3}
\FPeval{TextWidthiii}{\TextWidth/3}
\FPeval{TextWidthii}{\TextWidth-\TextWidth/3}
% Separazione della pagina
\FPeval{yFootSkip}{\BottomMargin/(3/2)}
\FPeval{FootSkip}{round(\BottomMargin-\yFootSkip:2)}
% Dimensioni dei font
\FPeval{FontSizePage}{\FontSize*2/3}
\FPeval{FontSizeTitle}{\FontSize*5/3}
\FPeval{FontSizeAuthor}{\FontSize*4/3}
\FPeval{BaseLineTitle}{\FontSizeTitle*1.2}
\FPeval{FontSizeAP}{round(\FontSize:2)}
\FPeval{FontSizePageAP}{round(\FontSizePage:2)}
\FPeval{FontSizeTitleAP}{round(\FontSizeTitle:2)}
\FPeval{FontSizeAuthorAP}{round(\FontSizeAuthor:2)}
\FPeval{BaseLineSkipAP}{round(\BaseLineSkip:2)}
\FPeval{BaseLineTitleAP}{round(\BaseLineTitle:2)}
% Titolo
\FPeval{TitoloWidth}{\PageWidth-\LeftMargin*2}
\FPeval{xTitolo}{\LeftMargin}
\FPeval{yTitolo}{\PageHeight/9}
\FPeval{xLogo}{\LeftMargin}
\FPeval{yLogo}{\PageHeight*8/9-\TextWidth*0.16180/2}
% Crediti
\FPeval{xCrediti}{\PageWidthiii}
\FPeval{CreditiWidth}{\PageWidthii-\LeftMargin}
% Immagine
\FPeval{yImmagine}{\PageHeight*3/9}
% Separazione della virgola finale
\FPeval{BaseLineSkipV}{5*\BaseLineSkip}
}

\newcommand{\dimePA}{%
\FPeval{PageWidth}{210}%
\FPeval{PageHeight}{297}%
\FProot\solution{385}{2}%
\FPeval{xLeftMargin}{1242150/14701-44100/14701*\solution}%
\FPeval{xRightMargin}{1845060/14701+44100/14701*\solution}%
\FPeval{yBottomMargin}{1756755/14701-10-62370/14701*\solution}%
\FPeval{yTopMargin}{15+2609442/14701+62370/14701*\solution}%
\FPeval{FontSize}{15}%
\FPeval{BaseLineSkip}{18.35}%
\dimensioni}

\dimePA
\geometry{paperwidth=\PageWidth mm,paperheight=\PageHeight mm,left=\LeftMargin mm,right=\RightMargin mm,top=\TopMargin mm,bottom=\BottomMargin mm,footskip=\FootSkip mm}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{calc}

\usepackage[cmintegrals,cmbraces]{newtxmath}
\usepackage{ebgaramond-maths}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{changepage}

\newcommand{\titolo}[1]{\bgroup\rule{\linewidth}{1pt}\\[-14pt]
\null\hfill\fontsize{10pt}{12pt}\sc\selectfont\strut#1\\[7pt]\egroup}

\newcommand{\lavorofisio}[5]{%
{\fontsize{14pt}{17pt}\selectfont\strut#1}\hfill\strut#2\\[-7pt]
\begin{adjustwidth}{28pt}{28pt}
\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont\strut\textit{#3}\\[2pt]
\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont\strut#4\\[10pt]
\end{adjustwidth}}


\newcommand{\docenza}[5]{%
{\fontsize{14pt}{17pt}\selectfont\strut#1}\hfill\strut#2\\[-7pt]
\begin{adjustwidth}{28pt}{0pt}
\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont\strut\textit{#3}\\
\end{adjustwidth}
\vspace{-3.5pt}
\begin{adjustwidth}{-21pt}{0pt}
\begin{tabular}{@{}r@{\hspace{7pt}}p{\linewidth-56pt}}
\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont\strut Target: & #4\\
\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont\strut Contenuti: &#5\\[7pt]
\end{tabular}
\end{adjustwidth}
}

\begin{document}\raggedright
%\tikz[remember picture,overlay]{
%\draw (current page.north west) -- (current page.south east);
%\draw (current page.north east) -- (current page.south west);
%\draw ([yshift={0.5*\PageHeight mm-0.5*\PageWidth mm}]current page.center) circle (0.5*\PageWidth mm);
%\draw ([yshift={-0.5*\PageHeight mm+0.5*\PageWidth mm}]current page.center) circle (0.5*\PageWidth mm);
%}
\bgroup{\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont
{\sc Elio A. Farina}\hfill \textit{R\'esum\'e}\\
\fontsize{10pt}{12pt}\sc\selectfont
44 Collinward Gardens\\
Newtownabbey, Co Antrim BT36 6DS\\
United Kingdom}\\
elio.farina@gmail.com~$\cdot$~badroomtales.com
\egroup

\vfill
\titolo{Occupazione attuale}
\lavorofisio{{CCO} --- Chief Content Officier}{Da dicembre 2015 ad oggi}{UC~Academy, Bree~29A2 3074 BB, Rotterdam, The Netherlands}{Supervisione, editing e gestione dei contenuti delle \textit{Study guides} per i corsi e codifica in linguaggi \LaTeX\ e~{\sc Html}.}{}

\lavorofisio{Freelancer}{Da maggio 2014 ad oggi}{Attivit\`a libero professionale di codifica in linguaggio \LaTeX.}{Codifica, conversione, consulenza e assistenza per la pubblicazione di report aziendali, pubblicazione in case editrici e riviste scientifiche, pubblicazioni personali, nonch\'e elaborazione contenuti e creazione di classi, pacchetti e template in linguaggio \LaTeX.}{}

\vfill
\titolo{Esperienze lavorative in fisioterapia}
\lavorofisio{Libero professionista}{Da dicembre 2009 ad aprile 2014}{Assistenza domiciliare privata.}{Attivit\`a libero professionale come fisioterapista.}{pazienti privati.}

\lavorofisio{Abano S.C.S. PrivatAssistenza --- ADI}{Da dicembre 2009 ad aprile 2014}{Abano {scs} ---  Consorzio PrivatAssistenza, via Ramazzotti, 22/24, Monza.}{Fisioterapista in regime libero professionale per {\sc Adi}.}{Varie patologie che necessitano di assistenza domiciliare tramite ASL o privatamente.}

\lavorofisio{Kcs --- Il Parco}{Dall'11 novembre 2013 ad aprile 2014}{{KCS} ---  Caregiver, Cooperativa Sociale, via Manzoni, 7, Bergamo, presso la {R.S.A.} ``Il Parco'', viale Garibaldi, 37, Carate Brianza ({MB}).}{Fisioterapista in sostituzione malattia per {\sc R.s.a.}; fisioterapia e ginnastica di gruppo ai pazienti ricoverati nella struttura.}{anziani.}

\lavorofisio{CDI Stefania Invernizzi}{Dal 9 luglio 2012 al 14 febbraio 2013}{ital enferm sas, via Papa Giovanni XXIII, 16, 20047, Brugherio ({MI}), presso il Centro Diurno Integrato ``Stefania Invernizzi'', via Mantova, 8, Muggi\`o~({MB)}.}{Fisioterapista in regime libero professionale per il {\sc C.d.i.}; fisioterapia e ginnastica di gruppo agli ospiti della struttura.}{anziani.}

\lavorofisio{CDI Vodia Cremoncini}{Dal 22 maggio al 20 giugno 2012 e dal 6 al 24 agosto}{ital enferm sas, via Papa Giovanni XXIII, 16, 20047, Brugherio ({MI}), presso il Centro Diurno Integrato ``Vodia Cremoncini'', via Saponaro, 23, Milano.}{Sostituzione per aspettativa; fisioterapista in regime libero professionale per il {\sc C.d.i.}; fisioterapia e ginnastica di gruppo agli ospiti della struttura.}{anziani.}

\lavorofisio{RSA Martinelli --- ADI}{Dal 17 marzo 2009 al 31 dicembre 2011}{Fondazione Ricovero Martinelli {onlus}, via Laura Vicu\~na, 2, Cinisello Balsamo~({MI}).}{Fisioterapista in regime libero professionale per {\sc R.s.a.} e {\sc Adi}; fisioterapia e ginnastica di gruppo ai pazienti ricoverati nella struttura e assistenza domiciliare sul territorio.}{anziani.}


\clearpage
\titolo{Attivit\`a di docenza}
\docenza{Corso ASA Vedano II}{29 maggio 2013}{Abano {scs} ---  Consorzio PrivatAssistenza, Sala Consigliare del comune di Vedano al Lambro.}{Ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari.}{Mobilizzazione paziente allettato e salvaguardia salute dell'operatore.}

\docenza{Corso assistenti familiari Milano}{Da giugno a ottobre 2012}{Studio Imagines, via Guerzoni, 15, Milano.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}

\docenza{Corso assistenti familiari Cinisello II}{Ottobre 2012}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}

\docenza{Corso ASA Vedano I}{10 maggio 2012}{Abano {scs} ---  Consorzio PrivatAssistenza, Sala Consigliare del comune di Vedano al Lambro.}{Ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari.}{Posture.}

\docenza{Corso assistenti familiari II livello Cinisello}{Da marzo a giugno 2012}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari II livello per assistenza a utenti con malattia di Alzheimer o {\sc sla}.}{Posture, ausili, mobilizzazioni, esercizi per il rachide.}

\docenza{Corso assistenti familiari Cinisello}{Da febbraio a marzo 2012}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}

\newcommand{\paragrafo}[1]{{\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont#1}\\[7pt]}

\newcommand{\diploma}[4]{{\fontsize{14pt}{17pt}\selectfont#1}\hfill#2\\
\begin{adjustwidth}{28pt}{28pt}
\it #3\\
\end{adjustwidth}}

\newcommand{\universitaPD}[5]{#1\hfill#2\\#3\\#4\\ #5}

\newcommand{\universitaMIB}[7]{{\fontsize{14pt}{17pt}\selectfont#1}\hfill#2\\
\begin{adjustwidth}{28pt}{28pt}
3: #3\\
4: #4\\
5: #5\\
6: #6\\
7: #7
\end{adjustwidth}}


\newcommand{\universita}[4]{{\fontsize{14pt}{17pt}\selectfont#1}\hfill#2\\
\begin{adjustwidth}{28pt}{28pt}
\textit{#3}\\
#4\\[14pt]
\end{adjustwidth}}

\vfill
\titolo{Istruzione}

%\paragrafo{Scuola superiore}
%\diploma{Diploma di maturit\`a scientifica}{1999}{Liceo Scientifico Statale {\em ``Paolo Frisi''} di Monza.}{diploma di maturit\`a scientifica.}

%\vspace{21pt}
%\paragrafo{Universit\`a}

%\universita{Astronomia}{Da ottobre 1999 ad agosto 2004}{Universit\`a degli Studi di Padova, Facolt\`a di Scienze {\sc mm. ff. nn.}, Dipartimento di Astronomia,\\ {Corso di Laurea in Astronomia} Vecchio Ordinamento.}{Ho frequentato tutti i corsi dei quattro anni del Vecchio Ordinamento del Corso di Laurea in Astronomia e superato con profitto gli esami del primo biennio.}


\universita{Fisioterapia}{Da ottobre 2006 a novembre 2009}%
{Universit\`a degli Studi di Milano~--~Bicocca, Facolt\`a di Medicina,\\ Corso di Laurea in Fisioterapia abilitante alla professione di Fisioterapista.}%
{Dottore in Fisioterapia, laurea conseguita l'11 novembre 2009\\ con votazione centodieci/centodecimi~110$^{/110}$.\\ Titolo ``\textit{Screening su soggetti in et\`a evolutiva: studio preliminare}''.}

\vfill
\titolo{Trattamento dei dati personali}
Il sottoscritto autorizza al trattamento dei dati personali secondo quanto previsto dal D.lgs.~30.06.03, n.~196.

\vfill
\null\hfill Newtownabbey, \today\\[-7pt]
\null\hfill\begin{minipage}{0.5\linewidth}\centering
\resizebox{0.8\linewidth}{!}{\input{firman.tex}}\\[-16pt]
\rule{\linewidth}{0.5pt}
\end{minipage}

\end{document}
