\initab
\hline
\aggiornamento{16 e 17 gennaio 2010, 16 ore, Cassano d'Adda ({\sc mi}).}{Kinesio Taping Italia.}{Kinesio Taping fundamentals and advanced (KT1 \&\ KT2).}{Dr. Ft. Frassine Stefano.}{introduzione del concetto e principi base del metodo (KT1), tecniche correttive (KT2), utilizzo del Kinesio Tex\reg\ Tape.}{14 (quattordici).}{\`e stato rilasciato un certificato di partecipazione.}
\hline
\hline
\aggiornamento{21 gennaio 2012, 8 ore, Cinisello Balsamo ({\sc mi}).}{Sinergia e sviluppo per AIFi Lombardia.}{Aggiornamenti giuridici e fiscali.}{Avv. Mauro Putignano, Comm. Chiara Orsatti, vari Dirigenti A.I.Fi..}{aggiornamenti in materia fiscale e giuridica riguardante la professione del fisioterapista.}{8 (otto).}{\`e stato rilasciato un certificato di partecipazione.}
\hline
\hline
\aggiornamento{20 e 21 febbraio 2012, 16 ore, Milano.}{Edi.Ermes.}{Tecniche di massaggio sportivo.}{Ft. Claudio Zimaglia.}{massaggio sportivo in tutte le fasi della gara e post infortunio.}{16 (sedici).}{\`e stato rilasciato un certificato di partecipazione.}
\hline
\hline
\aggiornamento{4 settimane da marzo 2012 a febbraio 2013, 35 ore a settimana, San Lazzaro di Savena~({\sc bo}).}{Format sas per ETGOM e AIFi Emilia Romagna.}{Corso di specializzazione in Medicina Ortopedica Cyriax.}{Ft. Maurizio Leone, Dr. Giuseppe Ridulfo.}{{\em Prima settimana} dal 14 al 18 marzo: introduzione alla Medicina Ortopedica Cyriax, esame obiettivo, lesioni e trattamento di ginocchio, caviglia e rachide lombare. {\em Seconda settimana} dal 6 al 10 giugno: esame obiettivo, lesioni e trattamento di caviglia, gomito, spalla, polso e rachide cervicale. {\em Terza settimana} dal 10 al 14 di ottobre: in programma. {\em Quarta settimana} dal 30 gennaio al 3 febbraio 2013: in programma.}{50 (cinquanta) a settimana per un totale di 200 (duecento).}{\`e stato rilasciato un certificato di partecipazione per ogni settimana effettuata.}
\hline
\hline
\aggiornamento{18 e 19 giugno 2012, 16 ore, Milano.}{Edi.Ermes.}{Bendaggio funzionale.}{Ft. Claudio Zimaglia.}{indicazioni e pratica del bendaggio funzionale.}{16 (sedici).}{\`e stato rilasciato un certificato di partecipazione.}
\hline

\end{tabularx}

