\initab
\hline
\docenza{in programma da giugno a ottobre 2012 per un totale di 12 ore.}{Studio Imagines, via Guerzoni, 15, Milano.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}{Corso assistenti familiari Milano.}
\hline
\hline
\docenza{in programma a ottobre 2012 per un totale di 12 ore.}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza.}{Corso assistenti familiari Cinisello II.}
\hline
\hline
\docenza{10 maggio 2012 per un totale di 2 ore.}{Abano {\sc scs} --  Consorzio PrivatAssistenza, Sala Consigliare del comune di Vedano al Lambro.}{Ausiliario socio assistenziale e assistenti familiari.}{Posture.}{Corso ASA Vedano.}
\hline
\hline
\docenza{da marzo a giugno 2012 per un totale di 10 ore.}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari II livello per assistenza a utenti con malattia di Alzheimer o {\sc sla}.}{Posture, ausili, mobilizzazioni, esercizi per il rachide. Corso effettuato in assistenza alla Ft. Eleonora Tonussi.}{Corso assistenti familiari II livello Cinisello.}
\hline
\hline
\docenza{da febbraio a marzo 2012 per un totale di 12 ore.}{Acli Service, via Marconi, 48, Cinisello Balsamo.}{Assistenti familiari.}{Fisioterapia e riabilitazione, posture, ausili, trasferimenti, sicurezza. Corso effettuato in assistenza alla Ft. Eleonora Tonussi.}{Corso assistenti familiari Cinisello.}
\hline
\end{tabularx}

