\initab
\hline
\due{Sistemi operativi}{Ottima conoscenza del {\sc so} Ubuntu\copi\ 11.04 {\em Natty Narwhal}\reg, la {\sc lts} 10.04 {\em Lucid Lynx}\reg\ e precedenti, installazione su home computer, notebook e netbook, manutenzione, aggiornamento e utilizzo sia in ambiente desktop GNOME che con l'interfaccia utente Unity.}\\
\duevuo{Ottima conoscenza del {\sc so} Windows\copi\ XP\reg\ e precedenti.}\\
\duevuo{Buona conoscenza del {\sc so} Windows\copi\ 7\reg\ e Vista\reg.}\\
\duevuo{Buona conoscenza del {\sc so} Maemo 5\copi\ per Nokia N900.}\\
\duevuo{Conoscenza di base degli ambienti {\sc dos}\copi, Unix/Linux e Macintosh\copi.}\\
\hline
\hline
\due{Software}{Ottima conoscenza dei software Microsoft\reg\ della suite Office\reg\ quali Word\copi, Excel\copi, Power Point\copi\ e degli omologhi di OpenOffice.org e LibreOffice.}\\
\duevuo{Ottima conoscenza degli internet browser quali Mozilla\copi\ Firefox\reg, anche su dispositivi portatili, Explorer\copi, Safari\copi, Netscape\copi.}\\
\duevuo{Buona conoscenza dei client di posta Outlook\reg\ e Mozilla Thunderbird\reg.}\\
\duevuo{Conoscenza di base dei software di protocollo di trasferimento file {\sc ftp}, in particolare FileZilla\copi.}\\
\duevuo{Conoscenza professionale del software tipografico \LaTeXe.}\\
\duevuo{Conoscenza di base di rielaborazione immagini e software Gimp\copi.}\\
\duevuo{Conoscenza di base del software statistico Epi Info\copi\ 3.5.1.}\\
\hline
\hline
\due{Programmazione}{Buona conoscenza dell'{\sc html} e {\sc css}.}\\
\duevuo{Conoscenza di base in installazione e regolazione del CMS Joomla!\reg\ per la creazione di pagine Web dinamiche.}\\
\duevuo{Conoscenza di base di alcuni programmi di formattazione di pagine Web quali Macromedia\reg, Dreamweaver MX\copi\ e Flash\copi, Mozilla Composer\copi.}\\
\duevuo{Conoscenza di base dei linguaggi BASIC, Pascal e Fortran per la programmazione di algoritmi matematici.}\\
\duevuo{Conoscenza di base dei software per elaborazione di immagini astronomiche {\sc iraf} e SuperMongo.}\\
\hline
\hline
\due{Musica}{Conoscenza di base del software Ardour per la gestione delle tracce musicali.}\\
\duevuo{Conoscenza di base del software Hydrogen per la produzione di basi di batteria.}\\
\duevuo{Conoscenza di base del sistema operativo Ubuntu Studio.}\\
\duevuo{Buona conoscenza del software LyliPond per la produzione di spartiti musicali, tablature e file {\sc midi}, con utlizzo di Frescobaldi come editor principale.}\\
\duevuo{Conoscenza di base di software vari per la produzione di file {\sc midi} e la modifica di file audio, soprattutto in ambiente Linux.}\\
\hline
\hline
\due{Attivit\`a informatiche}{Ottima conoscenza del World Wide Web, di Internet, e delle tematiche ad esso correlate.}\\
\duevuo{Ho creato il sito internet \url{www.lissonevolleyteam.it} della Societ\`a Sportiva Dilettantistica {\em Lissone Volley Team} e l'ho aggiornato in qualit\`a di Web Master dei contenuti.}\\
\duevuo{Ho collaborato con la {\sc ssd} {\em Lissone Volley Team} per l'elaborazione di manifesti e documenti ufficiali.}\\
\duevuo{Sistemo graficamente e tipograficamente il layout di testi, curriculum vitae, tesi di laurea e spartiti musicali.}\\
\duevuo{Gestisco in collaborazione con Lorenzo Barbieri il sito internet {\tt saponaria.biz} e il ``5 songs blog''.}\\
\duevuo{Rilevo e riuso vecchi PC sui quali installo versioni di Linux adeguate all'hardware.}\\
\hline
\end{tabularx}
