\initabtit{Giocatore -- Tornei e campionati ufficiali}\\
\hline
\pallasoc{Lissone Volley Team.}\\
\pallaruo{Centrale -- numeri vari.}\\
\palla{Stagioni 1993--1995}{Tesserato LVT. Terza Divisione {\sc fipav} e {\sc pgs} Milano.}\\
\hline
\hline
\pallasoc{Lissone Volley Team.}\\
\pallaruo{Schiacciatore -- numero 1.}\\
\palla{Stagione 1995--1996}{Under 18, campionati di categoria {\sc fipav} e {\sc pgs}.}\\
\palla{Stagioni 1996--1998}{Terza Divisione {\sc fipav} {\em vittoria campionato}.}\\
\palla{Stagione 1998--1999}{Seconda Divisione {\sc fipav}.}\\
\hline
\hline
\palla{Periodo 1999--2005}{Pausa studi e servizio civile.}\\
\hline
\hline
\pallasoc{Lissone Volley Team.}\\
\pallaruo{Schiacciatore e centrale -- numero 69.}\\
\palla{Stagione 2005--2006}{Prima Divisione {\sc fipav}.}\\
\hline
\hline
\pallasoc{Lissone Volley Team.}\\
\pallaruo{Schiacciatore -- numero 69.}\\
\palla{Stagione 2006--2007}{Seconda Divisione {\sc fipav}, Volley Cup Seconde Divisioni {\em secondo posto}.}\\
\hline
\hline
\pallasoc{Volley Villasanta A.D..}\\
\pallaruo{Schiacciatore -- numero 10.}\\
\palla{Stagione 2007--2008}{Tesserato LVT in prestito al VV. Seconda Divisione {\sc fipav} {\em vittoria campionato} e {\em promozione in Prima Divisione}, Volley Cup Prime Divisioni, Shark's Cup {\em primo posto} e premio come {\em miglior giocatore} del torneo.}\\
\palla{Stagione 2008--2009}{Tesserato VV. Prima Divisione {\sc fipav} {\em quarto posto}, Volley Cup Prime Divisioni, Shark's Cup Prime Divisioni {\em primo posto}, Centro Sportivo Desiano ``{\em Torneo del Cinquantenario}'' {\em primo posto}.}\\
\palla{Stagione 2009--2010}{Prima Divisione {\sc fipav} {\em primo posto} e {\em promozione in Serie D}, Volley Cup Prime Divisioni {\em campioni provinciali} e {\em campioni regionali}.}\\
\palla{Stagione 2010--2011}{Prima Divisione {\sc fipav} nel neo comitato di Monza e Brianza, {\em sesto posto finale}.}\\
\hline
\hline
\pallasoc{A.S.D. Pallavolo Concorezzo.}\\
\pallaruo{Schiacciatore -- numero 1.}\\
\palla{Stagione 2011--2012}{Prima Divisione {\sc fipav} {\em quarto posto}, Volley Cup Prime Divisioni.}\\
\palla{Stagione 2012--2013}{Prima Divisione {\sc fipav}.}\\
\hline
\end{tabularx}

\vspace{5pt}
\initabtit{Giocatore -- Tornei amatoriali}\\
\hline
\pallai{Estate 1994}{``24 ore'' di Lissone ({\sc mb}).}\\
\pallai{Estate 1995}{``24 ore'' di Lissone.}\\
\pallai{Estate 1996}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck (Austria), Torneo al Caneva World di Lazise~({\sc vr}).}\\
\pallai{Estate 1997}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck.}\\
\pallai{Estate 1998}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck.}\\
\pallai{Estate 2000}{``24 ore'' di Lissone, Torneo di Innsbruck.}\\
\hline
\hline
\pallai{Estate 2006}{``24 ore'' di Lissone, Torneo 3$\times$3 Misto Beach Volley Villasanta ({\sc mb}).}\\
\pallai{Estate 2007}{Torneo 4$\times$4 Misto Beach Vigili del Fuoco Lissone, {\em primo posto}.}\\
\pallai{Estate 2008}{``24 ore'' di Lissone, Torneo 3$\times$3 Maschile Barzan\`o ({\sc lc}), Torneo 3$\times$3 Misto Beach Volley Villasanta.}\\
\pallai{Estate 2009}{``Volley For Africa'' Besana B.za ({\sc mb}) {\em primo posto}, ``24 ore'' di Lissone, Sulbeach 3$\times$3 maschile Sulbiate ({\sc mb}).}\\
\pallai{Estate 2010}{ITCG/DKV-toernooi Groningen (Paesi Bassi) {\em terzo posto}, ``24 ore'' di Lissone, Sulbeach 3$\times$3 misto, Sulbeach 2$\times$2 maschile {\em terzo posto} in coppia con Simone Comi.}\\
\pallai{Estate 2011}{Sulbeach 3$\times$3 misto, Sulbeach 2$\times$2 maschile {\em secondo posto} in coppia con Simone Comi.}\\
\pallai{Inverno 2011}{Torneo Marconi, in coppia con Speedy.}\\
\hline
\end{tabularx}

\vspace{5pt}
\initabtit{Giocatore -- Stage e corsi}\\
\hline
\pallai{Dal 18 al 25 gennaio 2011}{Stage di {\em beach volley} a Salvador de Bahia, Brasile, organizzato da Fabio Galli.}\\
\pallai{Tra giugno e luglio 2011}{Corso di {\em beach volley} di 7 lezioni tenuto da Antonio Maccarelli presso lo Sporting Club Marconi a Segrate (\sc mi).}\\
\hline
\end{tabularx}

\vspace{5pt}
\initabtit{Allenatore}\\
\hline
\pallasoc{Lissone Volley Team.}\\
\pallaii{Stagione 2005--2006}{Minivolley, {\em primo allenatore}.}\\
\pallaii{Fine stagione 2005--2006}{Under 16 femminile, {\em primo allenatore}.}\\
\hline
\end{tabularx}
