\initab
\hline
\due{Anno}{\small 1999.}\\
\scuola{Nome e tipo di istituto di istruzione}{Liceo Scientifico Statale ``{\em Paolo Frisi}'' di Monza.}{Diploma di maturità scientifica}\\
\due{Qualifica conseguita}{\em diploma di maturit\`a scientifica.}\\
\hline
\hline
\due{Periodo di studi}{\small da ottobre 1999 ad agosto 2004.}\\
\scuola{Nome e tipo di istituto di istruzione}{Universit\`a degli Studi di Padova,}{Università degli Studi di Padova}\\
\duecol{}{Facolt\`a di Scienze {\sc mm. ff. nn.}, Dipartimento di Astronomia,}\\
\duecol{}{{\bf Corso di Laurea in Astronomia} Vecchio Ordinamento.}	\\
\due{Materie oggetto dello studio}{\small Astronomia, Astrofisica, Analisi Matematica, Fisica e Informatica.}\\
\due{Qualifica conseguita}{\em ho frequentato tutti i corsi dei quattro anni del Vecchio Ordinamento del Corso di Laurea in Astronomia e superato con profitto gli esami del primo biennio.}\\
\hline
\hline
\due{Periodo di studi}{\small da ottobre 2006 a novembre 2009.}\\
\scuola{Nome e tipo di istituto di istruzione}{Universit\`a degli Studi di Milano -- Bicocca,}{Università degli Studi di Milano - Bicocca}\\
\duecol{}{Facolt\`a di Medicina,}\\
\duecol{}{{\bf Corso di Laurea in Fisioterapia}, abilitante alla professione di Fisioterapista.}	\\
\due{Materie oggetto dello studio}{\small Anatomia, patologia e riabilitazione neurologica e ortopedica.}\\
\due{Qualifica conseguita}{Dottore in Fisioterapia, conseguita l'11 novembre 2009.}\\
\due{Votazione}{Centodieci centodecimi 110$^{/110}$.}\\
\due{Titolo della tesi}{{\em Screening su soggetti in et\`a evolutiva: studio preliminare}.}\\
\hline
\end{tabularx}
